export const ChinhTri6 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 6 - Truyền thống yêu nước của dân tộc Việt Nam","quizList":[{"question":"Thành Nhà Hồ ở đâu?","answers":["Hà Tĩnh","Ninh Bình","Thanh Hóa","Nghệ An"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nguồn gốc đầu tiên dẫn tới sự ra đời nhà nước Đại Việt cổ?","answers":["Tất cả các đáp án đều đúng","Mục tiêu xã hội chủ nghĩa và chủ nghĩa cộng sản","Chống giặc ngoại xâm và thiên tai","Mâu thuẫn giai cấp, xã hội"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Làng cổ Đường Lâm, nơi sinh ra vị anh hùng dân tộc?","answers":["Đinh Bộ Lĩnh, Lý Nam Đế","Nguyễn Huệ, Ngô Quyền","Không có đáp án đúng","Ngô Quyền, Phùng Hưng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Một trong những nhiệm vụ mà Đảng ta xác định đối với vấn đề dân tộc đó là?","answers":["Xây dựng cơ sở hạ tầng, kiến trúc thượng tầng tốt đối với các dân tộc ít người","Tăng cường nghiên cứu và khai thác có hiệu quả các tài nguyên khoáng sản ở những nơi sinh sống của đồng bào các dân tộc thiểu số","Xây dựng thế trận quốc phòng toàn dân và thế trận an ninh nhân dân","Kiện toàn chính sách xã hội, con người đối với dân tộc thiểu số"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trong các phương án sau, đâu là quan điểm của Đảng ta về vấn đề dân tộc?","answers":["Muốn bảo vệ dân tộc ta thì chúng ta phải hiểu biết sâu sắc về dân tộc ta, đặc biệt là phải hiểu biết về lịch sử của dân tộc, mà trước hết là lịch sử chống giặc ngoại xâm, chống các thế lực tay sai phản động trong và ngoài nước","Các dân tộc trong đại gia đình các dân tộc Việt Nam cần tăng cường học hỏi, giao lưu với nhau. Đồng thời cần tích cực phê bình nhau để thấy được mặt mạnh mà phát huy và mặt hạn chế để loại bỏ, từ đó tạo ra sức mạnh của toàn thể dân tộc Việt Nam, đập tan mọi âm mưa của kẻ thù bên trong và bên ngoài","Ngày nay vấn đề dân tộc là vấn đề có tính thời sự quốc tế sâu sắc, hiểu rõ vị trí của vấn đề dân tộc các thế lực phản động sử dụng vấn đề dân tộc là một công cụ để kích động, chia rẽ, gây rối và can thiệp vào công việc của các nước","Các dân tộc trong đại gia đình các dân tộc Việt Nam bình đẳng, đoàn kết, tương trợ giúp đỡ nhau cùng phát triển, cùng nhau phấn đấu thực hiện thắng lợi sự nghiệp CNH, HĐH đất nước, xây dựng và bảo vệ vững chắc tổ quốc, kiên quyết chống mọi âm mưu chia rẽ"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Văn hóa Việt Nam là nền văn hóa biểu hiện?","answers":["Sự tổng hòa của các nét văn hóa dân tộc thiểu số gộp lại, tạo nên sự thống nhất trong đa dạng","Sự tổng hoà của các tiểu vùng văn hóa khác nhau, tạo nên sự thống nhất trong đa dạng","Sự tổng hòa của các bản sắc văn hóa các dân tộc ít người kết hợp lại, tạo nên tính đa dạng và phong phú","Sự tổng hòa của các bản sắc văn hóa Bắc – Trung – Nam kết hợp lại, tạo nên tính đặc thù, đa dạng, phong phú"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Di cốt và công cụ cổ xưa ở những địa danh: Võ Nhai (Lạng sơn ), núi Đọ (Thanh hoá), Thẩm Ồn (Nghệ An ), Xuân Lộc (Đồng nai ) được nêu lên nhằm giải thích điều gì sau đây?","answers":["Cư dân Cổ Việt Nam có nguồn gốc từ Phương Bắc","Cư dân Cổ Việt Nam sống chủ yếu là ở miền Trung Việt Nam bây giờ, đặc biệt là các tỉnh Nam Trung bộ","Cư dân Cổ Việt Nam sống dải khắp miền của tổ quốc","Cư dân Cổ Việt Nam không phải di cư từ nơi khác đến mà có nguồn gốc bản địa từ rất sớm. Việt Nam là một trong những địa chỉ trên thế giới xuất hiện con người"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Yếu tố nào tạo nên cốt lõi văn hóa, là cội nguồn của chủ nghĩa yêu nước Việt Nam?","answers":["Sự gắn bó miền ngược với miền xuôi, miền núi với hải đảo hòa quyện với nhau","Sự gắn bó giữa các dân tộc trong cùng một nước hòa quyện với nhau","Sự gắn bó làng, xóm; nước và nhà hoà quyện với nhau","Sự gắn bó giữa Bắc – Trung – Nam hòa quyện với nhau"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nhà nước Việt Nam đầu tiên ra đời vì lý do gì?","answers":["Vì nhu cầu xây dựng chủ nghĩa xã hội và chủ nghĩa cộng sản","Vì mâu thuẫn giai cấp, xã hội","Vì nhu cầu xây dựng đất nước và chống giặc ngoại xâm","Vì mâu thuẫn về lợi ích kinh tế"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Cây đa Tân Trào ở đâu?","answers":["Bắc Kạn","Lào Cai","Cao Bằng","Tuyên Quang"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Truyền thuyết Sơn Tinh – Thủy Tinh có ý nghĩa?","answers":["Tinh thần đoàn kết, đắp đê, trị thủy của dân tộc","Tất cả các đáp án","Tinh thần đoàn kết, chống lại thiên tai của quân và dân ta","Con ông cháu cha"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Những bài học kinh nghiệm sau: “lấy nhỏ thắng lớn”, “lấy ít địch nhiều”, “lấy yếu chống mạnh”, “lấy chất lượng cao thắng số lượng đông” thể hiện điều gì?","answers":["Truyền thống đoàn kết","Truyền thống kiên cường bất khuất, độc lập tự chủ","Truyền thống lao động cần cù","Truyền thống chống giặc ngoại xâm"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Truyền thuyết “Con Rồng Cháu Tiên” khẳng định điều gì?","answers":["Nguồn gốc của con người Việt Nam","Tất cả các đáp án đều đúng","Cội nguồn của tình yêu thương, gắn bó, chia ngọt sẻ bùi, đồng cam cộng khổ trong cuộc đấu tranh sinh tồn chống lại kẻ thù","Sự phân tán về dân số thời Cổ xưa"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Một trong những lý do mà các thế lực thường xuyên xâm lược lãnh hải nước ta là?","answers":["Có trữ lượng muối lớn nhất thế giới, phục vụ ngành công nghiệp chế biến nông sản trong nước và xuất khẩu quốc tế","Có trữ lượng dầu mỏ vô cùng dồi dào và quan trọng cho phát triển kinh tế","Có trữ lượng hải sản hàng đầu thế giới, tạo thu hút đầu tư khai thác của các nước phát triển","Có trữ lượng San hô lớn, phục vụ dịch vụ du lịch và kinh doanh biển hàng đầu Châu Á – Thái Bình Dương"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Chế độ phong kiến trung ương tập quyền đạt đến độ hoàn thiện trong lịch sử Việt Nam thuộc triều đại nào?","answers":["Nhà Trần","Nhà Hồ","Nhà Nguyễn","Nhà Lê"],"correct":3,"selected":-1}]}`
);
